---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Как стать мусульманином?
date: 2024-09-29
description: 'Убежденно сказав: "Ля Иляха Илляллах, Мухаммедур Расулюллах", человек
  принимает ислам и становится мусульманином.'
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-6.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 592987
---

Убежденно сказав: "Ля Иляха Илляллах, Мухаммедур Расулюллах", человек принимает ислам и становится мусульманином. Это изречение означает: "Нет другого истинного Бога, кроме Аллаха, Мухаммад — посланник Аллаха" Первая часть, "Нет другого истинного Бога, кроме Аллаха", означает, что поклоняться можно только Богу, и что у Него нет ни партнера, ни сына. Чтобы быть мусульманином, необходимо также:

- Верьте в то, что Священный Коран - это буквальное Божье слово, ниспосланное Им.
- Верить в то, что Судный день (День Воскресения) истинен и наступит, как сулит Бог в Коране.
- Примите ислам как свою религию.
- Не поклоняйтесь ничему и никому, кроме Бога.

Пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('muslim:2747') }}
